切爾諾貝爾核電廠變種狼越境進入俄羅斯 科學家憂繁衍突變基因後代

一項研究發現，1986年發生史上最嚴重核災的前蘇聯切爾諾貝爾核電廠，其附近範圍部分因輻射而出現基因變異的野狼，已越過禁區進入俄羅斯和白羅斯。科學家擔心，牠們會與當地狼群交配，將相關突變基因傳給後代。

由於當地自發生核災難後被列為禁區，狼隻數目在沒有人類干擾下，至今已較正常多7倍。為了研究輻射對周邊動植物的影響，科學家2015年2月在13隻灰狼身上安裝GPS定位儀，約3個月後，所有成年狼隻都留在區內，卻有1隻幼狼跑出禁區，其後21天先到白羅斯再到俄羅斯，離開原居地300公里。一般而言，身為群居動物的狼，很少會離群獨處。

美國南卡羅來納大學生物學家穆索（Tim Mousseau）說，對其他動物的研究（多為較小型動物，如鳥類和昆蟲）顯示，輻射能導致突變損害健康，其中家燕及田鼠等動物，更可能會將突變遺傳給下一代，暫時難以斷定狼會否也是如此。

（英國太陽報）

喪屍狼

由細細單嘢演變為全球嘢

要打殭屍了

形響左生態鏈啦

Wolverine

生物多樣性上升
好事黎架

Zombie apocalypse

狼的復仇

Logan

Fallout輻射變種狼

會唔係人類都係因為某啲野引致基因突變 再交配出黎

家燕

World war z

基因異變但有乜影響？

Nature made me a freak. Man made me a weapon. And God made it last too long.

影響xmansion收生結果

佢唔死得即係冇問題啦

2條賓州

Fallout 76

點解唔講埋變種有咩影響

變咗雪撬

i'm ready